IBM擬分拆出IT設施服務部門成新上市公司 母公司將主營雲端運算業務

〔編譯楊芙宜／台北報導〕有109年歷史的IBM週四宣布，計畫將公司一分為二，其IT基礎設施服務部門擬分拆出去成為新公司，將以新名上市，明年底前完成分拆；IBM本身將把重心放在高獲利的雲端運算業務。消息傳出，IBM在美股早盤聞訊大漲逾7.8%，來到每股133.73美元。

IBM宣布將展開戰略更新，目標在2021年年底之前完成分拆IT基礎設施服務部門，新公司將專注於客戶基礎架構的管理和現代化；目前該業務仍在IBM的全球技術服務部門底下，服務4600位客戶。

.....

買唔買得過？

想知量子電腦研發係跟邊部份?

做service個邊拆出去，因為為賺唔到錢，影響盤數

應該係跟番母公司
母公司做innovation
子公司係manage d 以前d server

啲service 垃圾到仆街

聽說IBM做好多軍工 d美國衛星好多搵佢做晶片